<Document>

  # Советы по отыгрышу



  ## Гражданский

  Вы стали Гражданским — поздравляю!

  ### Краткая информация
    - Вы — Гражданский. Вы вольны отыгрывать кого угодно: пирата, торговца, шахтёра, учёного! Главное — чтобы это не нарушало правил сервера.

  ### Отношения с другими фракциями
    - Гражданские нейтральны ко всем. Но помните: если вы будете нарушать Космический Закон, СРБС может вас арестовать. В то же время сотрудники СРБС способны защитить вас от других бандитов или чего-то похуже. СРБС — это ваш щит, но и ваша помеха.

  ### Разрешённое снаряжение

    Вам разрешено иметь:
    - Гражданское оружие;
    - контрабанду Первого (1) тира.

    Оружие с Чёрного рынка или более серьёзное вы тоже можете носить — но помните, что оружие и контрабанда второго тира и выше могут привлечь нежелательное внимание со стороны СРБС. Будьте аккуратны!

    При этом никто не запрещает:
    - Спрятать контрабанду и после обыска продолжать ее перевозить;
    - Получить у Полковника СРБС разрешение на ношение контрабанды Второго (2) тира.

  ### Рекомендации по отыгрышу
    
    Вы вольны отыгрывать фактически кого угодно и как угодно — при условии, что:
    - Не нарушаете правила сервера;
    - Соблюдаете установленный уровень отыгрыша («МРП — средний уровень отыгрыша»).



  # Наёмник

  Вы стали наёмником — поздравляю!

  ### Краткая информация
    - Вы — наёмник: либо из Братства, либо вольный. Вы прибыли в сектор для заработка. Берите контракты, убивайте, защищайте, работайте — но помните: вы боец, а не шахтёр. Хотя никто не мешает вам копать.

  ### Отношения с другими фракциями
    - Наёмники нейтральны по отношению ко всем. Вы можете брать контракты от любой фракции или даже вступить в неё. Но помните: ни слова о Братстве, если вы говорите с Кодексом.

  ### Разрешённое снаряжение
    
    Наёмник может перевозить контрабанду:
    - Т1 и Т2 — без ограничений;
    - Т3 — допустимо, но за него могут предъявить как СРБС, так и «Кодекс Бури».

    Будьте аккуратны! Но помните: никто не запрещает спрятать Т3 и после обыска продолжать его перевозить.

  ### Рекомендации по отыгрышу

    Вы можете отыгрывать:
    - Вольного наёмника, который работает на себя (можете даже придумать название своему отряду или свой позывной);
    - Члена братства (в этом случае рекомендуется ознакомиться с лором Братства).

    В обоих случаях рекомендуется:
    - Использовать военный сленг («Так точно!», «Никак нет!», «Я 300!»);
    - Говорить кратко — вы всё же наёмник.
    - Будьте вежливы и не спорьте с людьми, даже если они не правы.
    - Не помогайте людям без выгоды для себя, не торгуйте своим снаряжением и не учите неопытных - вам ведь не нужны конкуренты?
    
    При этом никто не запрещает вам говорить и отыгрывать персонажа так, как вы хотите.



  ## Служба Разведки и Безопасности Сектора
    
  Вы стали сотрудником СРБС — поздравляю!

  ### Краткая информация
    Вы — сотрудник СРБС: правосудие и щит мирных пилотов и гражданских! Ваши задачи — защита сектора и постов, подконтрольных «Нанотрайзен».

  ### Отношения с другими фракциями
    - "Кодекс Бури" обьявлен террористической организации - любые лица, имеющие связь с этой организацией, должны быть немедленно задержаны. Отношения - крайне напряженные;
    - СРБС поддерживает нейтральные отношения с остальными фракциями, не подконтрольными Nanotrasen.

  ### Разрешённое снаряжение
  
    Вам как сотруднику СРБС разрешено:
    - Свободно носить контрабанду Т1 и Т2;
    - Носить контрабанду Т3 — но только при наличии разрешения Полковника.

    Важные уточнения:
    - Т2 запрещено гражданским, но разрешено наёмникам;
    - Т3 запрещено всем — вы имеете право изъять его.

  ### Рекомендации по отыгрышу

    Вы можете отыгрывать:
    - Наёмника из ЧВК с МЩ;
    - Сотрудника СБ со станции, которого откомандировали в горячую точку;
    - Добровольца из числа гражданских
    
    Вариантов много,но не забывайте: вы — представитель закона и военных, а не гопник. Соблюдайте правила и придерживайтесь уставной речи, беспрекословно исполняйте приказы вышестоящих, перенимайте опыт старших по званию.
    
    Используйте военные термины, не засоряйте частоту лишней информацией.

    - Формат докладов: доклады должны быть краткими и по делу. Пример: «Завершил обыск шаттла "Вепрь". Возвращаюсь на базу. Контрабанды не найдено».

</Document>
