<Document>

  # Правило 2: Логика персонажа

  ## п.2.1: Причинение вреда здоровью и благосостоянию других игроков

    - ГИБ (Вывод игрока из раунда без возможности возвращения) [color=#C8363D][bold]запрещен и карается баном.[/bold][/color]
      - Намеренное выключение датчиков на трупе может рассматриваться как гиб.
    - Применение летальной силы допустимо [color=#FFE187][bold]только[/bold][/color] при прямой (физической) угрозе здоровью, свободе, благосостоянию или имуществу вас или другого работника вашей фракции.
    - Применение нелетальной силы допустимо [color=#FFE187][bold]только[/bold][/color] при невыполнении поставленных "с позиции силы" требований, объявленных жертве [color=#FFE187][bold]лично[/bold][/color] (т. е. прямым обращением по имени, фамилии, позывному или должности) и в ситуациях, допускающих применение [color=#FFE187][bold]летальной силы.[/bold][/color]
      - СРБС имеет право [color=#FFE187][bold]сразу[/bold][/color] применять летальную силу к Врагам Корпорации, т. е. к лицам, использующим, хранящим или распространяющим вражеское снаряжение и контрабанду. После обезвреживания враг должен быть реанимирован и заключен под стражу согласно Режимным Приказам Центрального Командования.
      - Кодекс имеет право [color=#FFE187][bold]сразу[/bold][/color] применять летальную силу к работникам СРБС, т. е. лицам, использующим снаряжение СРБС (ID-карту, Скафандры).
      - Предупредительный выстрел (выстрел, сделанный явно мимо цели) рассматривается как угроза жизни; При этом является нелетальной силой.
      - Повреждение шаттла путем обстрела корабельными орудиями является летальной силой; Обстрел шаттла ЭМИ-орудиями (TARNYX, RUBICON) является нелетальной силой.
    - Игрок на любой роли, за исключением [color=#FFE187][bold]ролей ЭИК [/bold][/color]имеет право выдвигать другим игрокам требования с позиции силы. Жертва имеет право действовать на свое усмотрение.
      - Требования не должны подразумевать причинение ущерба здоровью, повреждение или уничтожение личного имущества, как своего, так и других игроков.
    - Акционер является Работником ЭИК и подчиняется СРП Исследователя. Акционер Синдиката является Работником Тайпана и подчиняется Общим Рабочим Протоколам Тайпана.
    - Красть, прятать, уничтожать аплинки Акционеров [bold]запрещено.[/bold]
    - Причинение вреда здоровью, свободе, благосостоянию игроков, играющих на ролях ЭИК или ЧР в [bold]Секторе Фронтир[/bold] [color=#C8363D][bold]запрещено и карается баном.[/bold][/color] Исключением являются обыски, изьятие контрабанды, аресты и пр. сотрудниками СРБС. (Простым языком - Грабежи, перестрелки и другие конфликты между мирными ролями запрещены)

  ## п.2.2: Сохранение игровой атмосферы и брейнрот

    - НРП/ЛРП высказывания, выходящие за рамки здравого смысла или РП ситуации [color=#C8363D][bold]запрещены и караются баном.[/bold][/color]
    - Использование брейнрот-выражений и интернет-сленга, излишне явное цитирование мемов, безграмотное общение [color=#C8363D][bold]запрещены и караются баном.[/bold][/color]
      - Исключение: Допущение [color=#FFE187][bold]незначительных[/bold][/color] ошибок в речи допустимо в случае, если они продиктованы РП-ситуацией и образом персонажа, например, в качестве акцента. Доля грамотной речи [color=#FFE187][bold]должна превосходить[/bold][/color] неграмотную.
    - Использование имен и фамилий знаменитостей, актеров, персонажей из фильмов, сериалов, аниме, игр и т.д., а так же схожих имен и фамилий [color=#C8363D][bold]запрещено.[/bold][/color]
    - Использование нелепых имен, не вписывающихся в лор сервера (напр. Фракчур Пургачева) [color=#C8363D][bold]запрещено.[/bold][/color] Если администрация просит вас сменить имя, вы обязаны подчиниться.
    - Запрещено повторное появление на станции на одном и том же персонаже после его гибели или отправке его в перманентное заключение для избежания РП наказания или обхода смерти.
      После клонирования или реанимации путем дефибрилляции ваш персонаж забывает причину смерти и убийцу (если был), также последние минуты (~20 минут) перед смертью. Клонирование вы забываете в последний час вашей жизни.
      Если вы играете роль призрака, у вас не останется никаких данных и воспоминаний о вашей прошлой жизни. Это правило работает точно так же, когда игрок пересаживается с призрачной роли на обычную. 

  ## п.2.3: Ценность здоровья, благосостояния и репутации персонажа

    - Суицид, селфхарм без достаточной РП-причины [color=#C8363D][bold]запрещены и караются баном.[/bold][/color]
      - Достаточной РП-причиной является:
        - 1. Полное и безвозвратное уничтожение всего имущества персонажа; близкого персонажу живого существа, в т. ч. другого игрока.
        - 2. Переживание событий, от которых может [color=#FFE187][bold]коренным образом[/bold][/color] зависеть вся дальнейшая судьба персонажа, например: полное увольнение с высокой должности; критическое нарушение личных отношений персонажа; Систематическое уничижение со стороны окружающих.
        - 3. Продолжительные пытки персонажа, в т. ч. принуждение к нежелательным для персонажа действиям.
      - Систематическое совершение суицида или селфхарма из раунда в раунд [color=#C8363D][bold]запрещено и карается баном[/bold][/color], даже если совершенные действия достаточно обоснованы с точки зрения РП.
    - Нарушение должностных инструкций и приказов старших по званию на ролях Высокой Ответственности [color=#C8363D][bold]запрещено и карается баном.[/bold][/color]
      - К ролям Высокой Ответственности относятся роли:
        - 1. Директор Исследований
        - 2. Менеджер Медицинских Операций
        - 3. Менеджер Электростанции
        - 4. Наёмник
        - 5. Лейтенант СРБС, Смотритель СРБС, Полковник СРБС
        - 6. Все роли фракций: Кодекс, Тайпан.
    - [color=#FFE187][bold]Систематическое[/bold][/color] нарушение должностных инструкций и приказов старших по званию из-раунда-в-раунд [color=#C8363D][bold]запрещено и карается баном.[/bold][/color]
      - Исключение: Игроки на роли Гражданский имеют право выбирать между преступностью и законопослушностью на свое усмотрение.
    - [color=#FFE187][bold]Систематическое[/bold][/color] допущение деятельности, способной привести к порче репутации персонажа [color=#C8363D][bold]запрещено и карается баном.[/bold][/color]
      - К такой  деятельности относится:
        - 1. Избыточное использование мата, оскорблений и других бранных выражений в речи. Такие выражения не должны занимать больше трети речи персонажа.
        - 2. Избыточный хейт и неадекватность при общении, особенно по радиоканалам.
        - 3. Провокация и эскалация неконструктивных споров и конфликтов. Если ситуация дает возможность прекратить спор, вы обязаны его прекратить.

</Document>
