<Document>

  # Правило 4: Нечестная игра

  ## п.4.1: Багоюз

    - При нахождении бага игрок обязан сообщить о нем администрации проекта. Использование любых багов и недоработок игры с целью получения преимущества [color=#C8363D][bold]запрещено и карается баном.[/bold][/color]
    - Саботаж работы сервера, в т. ч. с помощью багов и недоработок игры [color=#C8363D][bold]запрещен и карается баном.[/bold][/color]
      - К нарушениям данного правила относится:
        - 1. Абуз протолата/техфабов для быстрого заработка кредитов.
        - 2. Использование багов, читов, скриптов и прочих хитростей.
        - 3. Копирование, сохранение, распространение персонажей других игроков без ведома и одобрения администрации. Также это относится к умышленному подражанию имени и внешности чужих персонажей.
        - 4. Пристыковка отдельно находящихся станций и аванпостов.

  ## п.4.2: Метагейм
    - Метагейм [color=#C8363D][bold]запрещен и карается баном.[/bold][/color]
    - Примеры: информация, полученная за госта, из ООС чата, из сообщения в Discord или через стримы. Стриминг как таковой не запрещен, однако желательно предупреждать администрацию, что вы собираетесь стримить.
    - Кооперативная игра (КООП) является метагеймингом и карается более жестоко. Обучающий кооп разрешён, но предварительно предупредите администрацию об этом.

  ## п.4.3: Сторонний софт

    - Использование сторонних программ, в т. ч. биндов, автокликеров, скриптов [color=#C8363D][bold]запрещено и карается баном.[/bold][/color] Уточняйте у администрации легальность использования определенных программ.

  ## п.4.4: Мультиаккаунт

    - Использование более одного аккаунта одновременно в раунде (мультибоксинг) [color=#C8363D][bold]запрещено и карается баном.[/bold][/color]
    - Использование дополнительных аккаунтов для обхода бана [color=#C8363D][bold]запрещено и карается баном.[/bold][/color]

  ## п.4.5: Негативное влияние на экономику

    - Получение денег путем использования багов и недоработок игры, нарушением правил; Передача таких денег другим игрокам [color=#C8363D][bold]запрещены и караются обнулением баланса или баном.[/bold][/color]

</Document>
