<Document>

  # 6.1 Игра за пиратов

  Правила игры на роли пирата

  ## 1. Основы роли: Грабеж, а не геноцид.

  Пират - не РДМ-роль, а в первую очередь - РП-роль. Ваша цель - обогащение через грабеж, а не бессмысленное насилие. Ваши жертвы должны получать яркие эмоции и запоминающийся игровой опыт.

  ## 2. Правила агрессии и ведения боя

  Приоритет грабежа: Агрессивные действия (нападение, захват) допускаются только с целью ограбления или для самозащиты. Беспричинные убийства запрещены.

  Запрет на нападение на СБ: В секторе Фронтир пиратам запрещено первыми атаковать суда Службы Безопасности. Вы можете только защищаться и открывать ответный огонь.

  При объявлении войны в Секторе Фронтир со стороны пиратов - данный запрет снимается.
  Вы можете атаковать судна службы безопасности в секторе пояса астероидов и неосновных секторах, без предупреждения. Так же Нордфолл ваш враг, атаковать их суда и работников можно без предупреждения(так же допускаеться полный вывод из раунда данных фракций).

  Отношение к несопротивляющимся: Запрещено убивать или тяжело ранить (класть в крит) членов экипажа, которые не оказывают сопротивления.

  ## 3. Обращение с пленными и имуществом

  Захват судов: Вы имеете право полностью захватить шаттл, если его команда оказывала активное вооруженное сопротивление.

  Заложники и пленные: Брать заложников разрешается в поясе астероидов. Вы обязаны оказывать им медицинскую помощь. В случае, если выкуп не выплачен, пленного необходимо отпустить, обеспечив ему минимальные средства для выживания (например, баллон с кислородом, ручной сканер и джетпак).

  ## 4. Территориальные и фракционные ограничения

  Зеленые зоны: Пираты не имеют права приближаться к станции Фронтир и Аванпосту Экспедиций, Медицинский Центр, Электростанция Эдисон, ближе чем на 300 метров. Разрешен расстрел захваченных шаттлов своей фракции которые стоят в ЗЗ, дабы исключить возможность владения захваченным шаттлом. Данное правило перестает работать при объявлении Войны со стороны пиратов.


  Пиратское братство: Запрещено предавать, грабить или убивать других пиратов. Члены одной команды обязаны действовать сообща.
  Запрет на союзы: Игрокам, не являющимся пиратами, запрещено принимать их сторону и действовать с ними заодно без согласования с администрацией. Исключение: Наёмники по контракту

  ## 5. Политика объявления Войны Сектору фронтир

  -Необходимо иметь прямой путь из захваченных неосновных секторов до фронтира.
  -Попросить администраторов Сделать объявление об этом.

</Document>
