<Document>

  # 5.2. Работа Командования

  Правила управления исследуемого сектора.
  Роли командования сектора, такие как Шериф и Представитель Станции, Менеджер Элекстростанции, Менеджер Медицинских Операций Фронтир, жизненно важны для работы космического сектора и требуют гораздой степени ролевой игры и ролевого управления. Ожидается, что командование сектора будет поддерживать оплату труда своего персонала в рамках своей работы. Заработная плата сотрудникам должна начисляться только в случае если они подписали контракт на трудоустройство, такие работы как почтальон, охранник и так далее должны оплачиваться по стандартам ЗП данных ролей, такие роли как уборщик или строитель будут зависеть от количества работы, но не должно превышать 60 000 в час, так же контракты на убийство врагов НТ таких как (пираты, синдикат) должны иметь вознаграждение не меньше 100 000 и не больше 200 000. Хищение средств станции строго запрещено и карается обнулением баланса и пермабаном. Исключением является выкуп сотрудников станций: До 50 тысяч за обычных работников (Мед персонал, ТМ, Лейтенант) и до 100 Тысяч за Командование. (Намеренная капитуляция врагу в пользу сдачи врагам Корпорации будет наказываться)
  При наличии возможности выкупа сотрудника (При отсутсвии военного положения) служба командования обязана выкупить сотрудника станции.

  Командованию сектора разрешено применение любых штрафов и санкций за стыковку, связанных со стыковкой в терминале шаттлов, которые простаивали в доках станции более 10 минут без уважительной причины, вплоть до принудительной отстыковки или эвакуации шаттлов. Собранные таким образом денежные средства разрешаются использовать в качестве заработной платы или приобретения обмундирования и т.п. для станции. Время, проведенное в стоянке и в ожидании на станции, должно быть сведено к минимуму.

  Вы не имеете права облагать налогом, сдавать в аренду или иным образом ограничивать свободное и справедливое использование ресурсов станции в ущерб обществу. Это включает, помимо прочего, взимание платы за стыковку, базовые услуги клонирования, торговый доступ и перемещение ресурсов станции за запертые двери для ограничения доступа и т.д.

  Авантюристы и сотрудники, мобилизованные Службой Безопасности в рамках защиты сектора так же в праве получать заработную плату и премию в случае удачной защиты сектора.

</Document>
