<Document>

  # 5.4. Игра за оперативников "Нордфолл"

  Правила игры на оперативниках "Нордфолл".
  Вы оперативник космической станции Синдиката. В ваши обязанности входит исследование секторов, диверсионная деятельность, подрыв репутации NT, контроль за ресурсами и защита интересов Синдиката. Вы готовы на всё ради превосходства Синдиката в галактике.

  ## 1. Внутренний устав и дисциплина

  - Вы прошли через десятки фильтраций, вы верны своему делу. Сотрудники Нордфолл обязаны подчиняться своему командованию и выполнять вверенные вам задачи.
  - Недопустимо устраивать бунты и конфликты. Запрещено игнорировать командование и пропускать брифинги.
  - Если вам надоело отыгрывать свою роль, то увольнение и отбытие для вас невозможно. Вы должны просто лечь в криокапсулу.
  - Роли Офицера Телекоммуникаций и сотрудников требуют от игроков высокого уровня отыгрыша и ответственности. Игроки должны быть готовы к импровизации и взаимодействию чтобы сделать игровой процесс максимально увлекательным.

  ## 2. Протоколы операций и ресурсы

  - При покидании сектора Нордфолл необходимо отчитаться о этом Командованию. Сотрудник не имеет права ослушаться при запрете вылета. В случае отсутствия Офицера Телекоммуникаций или Директора Боевых Операций это правило становится недействительным.
  - У вас есть право на вербовку авантюристов и иных лиц, но знайте, что подобные люди менее надежны, чем ваши товарищи.
  - В Нордфолл разрешены биологические опыты и пытки, но ваши персонажи не психи и не должны себя вести как невменяемые. Вы должны принести приятный опыт не только себе, но и игрокам.
  - Сотрудникам Нордфолл запрещено распродавать имущество и снаряжение Синдиката без разрешения ОВРС или Офицера Телекоммуникаций. В том числе и диски с местоположением Сектора.
  - Все ресурсы или трофеи, полученные в заданиях, должны быть поделены согласно установленным долям или переданы нуждающимся сотрудникам.
  - Если цели от Руководства Синдиката не поступают в течение продолжительного времени, Офицер Телекоммуникаций получает право самостоятельно назначить цели. При этом назначенные цели не должны подразумевать геноцид и похищения.

  ## 3. Внешняя политика и правила ведения боя

  - Нордфолл имеет напряженные отношения со всеми фракциями, а также ведет прямой конфликт со службой безопасности.
  - Рядовые сотрудники не имеют права заключать союзы или перемирия. Только ОВРС имеет право дать разрешение заключать мир с различными фракциями.
  - Оперативники Нордфолл имеют право нападать на пиратские суда и шаттлы службы безопасности вне зеленых зон, а также облагать налогом любые суда и места в секторах.
  Максимальный размер налогообложения составляет 15000 Кредитов за одну стыковку (то есть если на шатле 4 человека берём только с одного деньги).
  - Кража с шаттлов разрешена только в случае крайней необходимости. Беспричинная кража запрещена.
  - Запрещается без указаний и разрешения ОВРС проникать на АСБ, Фронтир, Медицинский Центр, Тортуга(Сектор Пиратов), Электростанция Эдисон. Исключения: Уничтожения захваченных шаттлов Нордфолла в ЗЗ или же угон их в тихую(без бойни)

  ## 4. Условия доминирования в секторе

  - В случае полной гибели службы безопасности и сил Корпуса Специальных Операций — Нордфолл с разрешения ОВРС имеет право установить контроль над сектором Фронтир, захватив все важные корпоративные станции и установив свою администрацию.
  - Нордфолл будет иметь полное право устанавливать любые разумные законы, не подразумевающие геноцид, контролировать торговлю и выдачу контрактов.
  - При наличии прямого захваченного пути из неосновных секторов до сектора Фронтир, Нордфолд имеет право объявить войну и начать вторжение в Основной Сектор Фронтир.

</Document>
