<Document>

  # 5.1. Работа службы безопасности

  Правила защиты сектора от внешних и внутренних угроз.
  От роли ГСБ и его сотрудников мы требуем высокий уровень отыгрыша и ответственности. ГСБ и его сотрудникам запрещено играть роль «плохих полицейских» и намеренно нарушать КЗ. Космический закон не является приоритетным требованием для этих должностей, но необходимы глубокие знания, прежде чем занять позицию в области безопасности. В КПК встроена электронная книга "Космический закон", которая поможет вам полноценно выполнять функции офицера. Активы, конфискованные у преступников, могут быть использованы только для возмещения ущерба потерпевшим или оплаты любых предусмотренных законом штрафов. Любые избыточные финансовые средства, полученные от продажи криминальных активов или путем штрафов, должны быть переданы в бюджет станции и распределены между работниками станции. (Make штрафы great again)


  В секторе Пояса Астероидов и не принадлежащих фракции секторах сотрудники, Шериф и его подчинённые могут применять уровни силы на своё усмотрение, однако, общие правила поведения на роли остаются те же.

  Поскольку сектор Пояса Астероидов и не принадлежащие Фракции сектора являются нейтральной территорией, то законы НТ на него не распространяются, а Служба безопасности не имеет права задерживать людей, не состоящей во враждебной фракции.
  Службе безопасности в секторе Фронтир запрещено без веской причины или без наличие ордера на обыск - проникать на чужие шаттлы.
  Службе безопасности разрешено проводить обыски без ордера в захваченных не основных секторах.

  В секторе Фронтира, СБ должны проводить процедуру опознания для шаттлов НЕОПОЗНАННЫХ в зеленый код, в кодах выше, сб вправе стрелять по НЕОПОЗНАННЫМ шаттлам без предупреждения В СЛУЧАЕ ОТКАЗА ОТ ОПОЗНОВАНИЯ. Конечно же до первого огня с их стороны. СБ могут свободно атаковать Пиратов в поясе астероидов. Так же запрещенно грабить Хранилища НТ/LuaTech, ваша цель прежде всего их защищать!
  Сотрудники ДСБФ не имеет права изымать контрабанду у кого-либо в секторе, не принадлежащим их Фракции. До этого момента сотрудники могут лишь проявить интерес и, при наличии визуального подтверждения контрабанды класса T3 у Исследователи/Пилоты, Наёмников, подать запрос на ордер на обыск. Обыск и изьятие возможно только при наличии фракционной принадлежности сектора к фракции Службы Безопасности.
  В случае объявления войны Служба Безопасности в праве провести мобилизацию среди Авантюристов сектора, предварительно вколов имплант МайндЩилд.

</Document>
