<Document>

  # 5.3. Игра за Наёмников

  Правила игры на роли наёмника

  ## 1. Основы роли: Прибыль превыше всего

  Наёмник - не РДМ-роль. Помните, ваша главная цель - обогатиться, а не вырезать всё живое. Руководствуйтесь принципами вашего персонажа, здравым смыслом и, конечно же, выгодой. Вы не положительный и не негативный персонаж; вам никто не мешает спасти пирата или незаконопослушного гражданина, если за это заплатят.

  ## 2. Нейтралитет и ведение боевых действий

  Наёмник обязан придерживаться строгого нейтралитета по отношению ко всем основным фракциям (NanoTrasen/СБ, Пираты, Нордфолл) и не устраивать с ними прямой конфронтации по своей инициативе.

  Война только по контракту: Наёмники не имеют права самостоятельно начинать полномасштабную войну. Участие в боевых действиях против одной из фракций возможно только при наличии письменного контракта от другой фракции и при присоединении к фракции.

  Никаких личных войн: Ваша основная цель - заработок. Вы не имеете права по своей инициативе объявлять войну или устраивать систематические нападения на СБ, пиратов или Нордфолл.

  Убийства и репутация: Наёмник не должен убивать кого-либо без весомой причины (контракт, прямая угроза жизни). Если вам ничего не угрожает и персонаж перед вами не заказан - обойдитесь без кровопролития. Убийства понапрасну лишь испортят вашу репутацию и привлекут нежелательное внимание.

  ## 3. Контракты и их исполнение

  Обоснованность контракта: Любой контракт на агрессивные действия (убийство, похищение) должен иметь вескую игровую (IC) причину. Заказчик должен быть способен обосновать свой заказ, например, личной местью или устранением конкурента. Контракты, созданные "просто так" или без логической подоплёки, запрещены.

  Письменная форма: Любой контракт должен быть заключен в письменном виде с указанием времени и даты. Если заказчик отказывается платить за выполненную работу при наличии письменного контракта, вы вольны сделать с ним что пожелаете.

  Выполнение заказа: Выполнение контрактов на убийство предполагает, что жертва будет выманена или вывезена за пределы юрисдикции NT (зелёных зон). Действуйте скрытно и профессионально.

  Особые условия для контрактов против СБ: Запрещено принимать контракты на ведение полномасштабных боевых действий против Службы Безопасности (СБ) как фракции. Однако, разрешены контракты на нейтрализацию отдельных сотрудников СБ. Такие задания должны выполняться скрытно, без открытой агрессии против сил СБ.

  Исключение: Если вы вступили в Синдикат или во Фракцию Пиратов

  Захват пленных: Брать пленных разрешается только вне зелёной зоны, при отсутствии свидетелей и с использованием нелетального вооружения.
  Любой контракт подрузамевающий под собой боевые дейсвтия должен быть заключен с оплатой в качестве аванса не меньше 40%.
  При присоединение к фракции 100% аванс, минимальная сумма 400 тысяч. (Вам нужно чувствовать грань между заработком и становлением врагом корпорации в секторе которой вы работаете)

  ## 4. Автономность и субординация

  Независимость: Наёмник не обязан подчиняться СБ или придерживаться правил, установленных на станции. Вам никто не указ, кроме выгоды и вас самих, но не забывайте о последствиях.

  Исполнение приказов: Наёмник не обязан слепо исполнять приказ. Смотрите на ситуацию здраво и со стороны выгоды. Вы всегда можете договориться и стать на сторону того, кто вам больше заплатит.

  ## 5. Личность и анонимность

  Анонимность: Наёмники могут соблюдать анонимность. Вы вольны называть себя позывным и вписывать его вместо стандартного имени. Позывной должен быть логичным и иметь под собой основание.

  Защита личности: Вы можете убить кого-то, если он угрожает раскрыть ваши личные данные.

  Настоящее имя: Несмотря на анонимность, у вашего персонажа должно быть настоящее имя, даже если оно никому не известно.

</Document>
