<Document>

  # Правило 7 - Наёмники

  Ваша основная цель - заработок при выполнении контрактов. Вы можете выполнять свои контракты даже в Зелёных Зонах, и поэтому на вас лежит большая ответственность.
  Наемники, по мнению Центрального Командования, являются незарегистрированными и нейтральными ко всем лицами, которые посещают сектора NanoTrasen, но тем не менее являются неизбежным злом, которое невозможно искоренить и можно использовать во благо для исследования сектора.
  Так как наемники не являются сотрудниками корпорации, им позволено нарушать космический закон, только если это принесет им прибыль.
  Наемникам запрещено в секторе под юрисдикцией NanoTrasen заниматься активной преступной деятельностью, связанной с заказными убийствами или иными "грязными контрактами", если их работа не совершается анонимно.
  При объявлении их имен в розыск сотрудниками ДСБФ им будет запрещено посещать сектор Фронтир под своим именем. В случае если вас будут шантажировать раскрытием вашей личности - вы имеете право на устранение шантажирующего до того как он передаст о вас информацию кому либо. В случае если информацией о вашем настоящем имени обладает группа лиц - вы должны восстановить анонимность. Для этого рекомендуется взять новый псевдоним и переименовать шаттл. Резня ради анонимности недопустима, т.к. это омрачит репутацию наёмников как фракции.
  Наёмник обязан придерживаться строгого нейтралитета по отношению ко всем основным фракциям и не устраивать с ними прямой конфронтации по своей инициативе.
  Наемники не имеют права безосновательно и по своей инициативе объявлять войны или устраивать систематические нападения на другие фракции, в том числе и на пиратов.
  Наемник не должен убивать кого-либо без весомой причины, если это не контракт или прямая угроза жизни. Если вам ничего не угрожает и персонаж перед вами не заказан - обойдитесь без кровопролития. Убийства понапрасну лишь испортят вашу репутацию и привлекут нежелательное внимание.
  Наемникам запрещено вступать или устраиваться на работу в любую из фракций на постоянную основу. Ваш заработок - быстрая и профессиональная работа по отдельным контрактам которые вы можете заключать с любыми членами любых фракций, вы не +1 роль к любой фракции.
  Запрещено принимать контракты на ведение полномасштабных боевых действий против ДСБФ как фракции в одиночку и под своим именем. Однако, разрешены контракты на нейтрализацию отдельных сотрудников СБ. Такие задания должны выполняться скрытно, без открытой агрессии против сил СБ.

</Document>
