<Document>

  # Правило 14 - Эротическая Ролевая Игра (ERP)

  На данном сервере разрешена эротическая ролевая игра (ERP), но с некоторыми ограничениями:

  Запрещено ERP в местах с общим доступом, а также на шаттлах, пристыкованных или находящихся на расстоянии менее 50 метров от станции Фронтир, Аванпоста Экспедиций и Торгового Аванпоста.

  Запрещено ERP с живыми неодушевлёнными объектами, с NPC без души и всем прочим, что не находится под управлением игрока (с присутствием данной возможности), согласного отыграть ERP.

  Запрещен шок-контент и специфичные фетиши (гуро, вор, копрофилия, зоофилия, педофилия и т.п., относящееся к шок-контенту)
  Запрещено отыгрывать ERP процесс публично через рацию.
  Занимая роль с обязанностями - вы обязаны спросить разрешения на ERP у администрации через АХелп или запросить у своего непосредственного руководителя время на отдых.
  Также, если вас во время ERP застанет другой игрок, не принимающий в этом участие - вы должны немедленно прервать данный процесс.

  Если вас попросит прерваться администратор - вам необходимо подчиниться.

  ## Регулировка ERP процесса

  Для ERP-отыгрыша имеются три статуса:

  Полное ERP - Статус для заинтересованных в ERP. Для взаимно добровольного процесса - предварительного согласия не требуется. Для принудительного для персонажа процесса - рекомендуется, но не обязательно получить у игрока согласие в LOOC. В случае, если игрок пожелает прервать ERP из-за его неприемлемости и сообщит об этом через LOOC - немедленно прекратите.

  Неполное ERP - Промежуточный вариант - любое принудительное для персонажа ERP недопустимо. Рекомендуется, но не обязательно - согласовать процесс с игроком в LOOC.

  Отказ от ERP - Ни вы, ни кто-либо другой не имеет права инициировать ERP с вашим участием. Данный статус гарантирует полное отсутствие ERP с вашим участием в вашем ролевом опыте.

  Целенаправленное взятие экспедиции с целью отыгрыша ЕРП процесса нежелательно. В случае если вы будете занимать лимит экспедиций и не выполнять их - вас могут попросить найти иное укромное место для отыгрыша романтики.
  Каждый игрок имеет право на сохранение личной тайны и приватности. Нельзя каким-либо образом распространять информацию, скрины и видео с ERP-процессом без разрешения всех участников этого процесса.

</Document>
