<Document>

  # Правило 10 - Пиратство

  Пираты - истинные отмороженные жители этого неизведанного округа секторов. Ими движет только еще большее обогащение своего капитала, причем максимально нелегальным путём и их контролирует только верховное пиратское баронство.
  Они пережили уже несколько смен сотрудников соседнего сектора - Фронтира. И хотят и дальше продолжать свою деятельность, поэтому провоцирование вызова сил КСО - для них смертельный приговор. По этой причине полномасштабные войны с другими фракциями должны быть согласованы с администрацией.
  Цель Пирата - обогащение через грабеж, а не бессмысленное насилие. Ваши жертвы должны получать яркие эмоции и запоминающийся игровой опыт.
  Агрессивные действия допускаются только с целью ограбления или для самозащиты. Беспричинные убийства запрещены.
  В секторе Фронтир пиратам запрещено совершать нападения или пытаться грабить сотрудников ДСБФ и суда Службы Безопасности. Вы можете только отступать. Умеренный ответный огонь разрешён, но запрещена намеренная провокация сил ДСБФ на конфликт, а также полномасштабная война без разрешения высшего пиратского Баронства. Побег должен оставаться побегом. Боевые действия могут спровоцировать Центральное Командование к действиям, и вы страшитесь полного уничтожения пиратства и наказания пиратского барона. В связи с этим, посещение сектора Фронтир для вас имеет максимальный уровень угрозы, но тем не менее, там и больше целей для ограблений.
  Запрещено убивать или отправлять в критическое состояние членов экипажа, которые не оказывают сопротивления и выполняют ваши требования.

  ## Захват шаттла и пленники

  Пират имеет право полностью захватить шаттл, если команда захватываемого шаттла оказывала активное вооруженное сопротивление. В случае если данный инцидент произошёл в секторе Фронтир побеждённой команде должна быть оказана помощь, а при захвате шаттла они должны быть высажены с него по правилам освобождения пленных сразу же и без выкупа.
  Брать заложников разрешается только в поясе астероидов. Пират обязан оказывать им медицинскую помощь. В случае, если выкуп не будет выплачен в течении продолжительного времени, то пленного необходимо отпустить, обеспечив ему минимальные средства для выживания. (например: баллон с кислородом, одежда с датчиками, ручной сканер, гарнитура с общим ключом, и джетпак).

  Пленение игроков не состоящих в боевых фракциях также регламентировано. Если в течении 60 минут никто не откликается на ваши сообщения о выкупе - вы должны предложить игроку "сойти на берег". В случае с игроком состоящим в боевой фракции данное время составляет 120 минут. В особых случаях пленения срок заключения может быть продлён вплоть до 12 часов. Освобождение из плена главы боевой фракции происходит по усмотрению самих пиратов, однако помните что долгое удержание вашей цели в плену может спровоцировать фракцию объявить вам войну на уничтожение.

  Расценки за выкуп из плена следующие:
  - Максимальная сумма которую разрешено запрашивать за выкуп одного члена мирной фракции - 500 000 кредитов
  - Максимальная сумма выкупа наёмника, сотрудика ДСБФ и сотрудника Нордфолла - 1 500 000 кредитов.
  - Максимальная сумма выкупа главы фракции (ММО, ОТС, ПФ, Шериф) - 3 000 000

  При наличии денег у самого пленного в достаточном для выкупа количестве вы можете вернуть ему кпк с его картой для осуществления данной операции, после чего высадить там, где у ныне освобождённого игрока будет возможность купить средство перемещения, или передать его остальной его команде или его доверенным лицам в удобном месте.

  ## Посещение станций и криминальная деятельность

  Пираты не имеют права посещать Станцию Фронтир и Аванпост Экспедиций, и приближаться к ним ближе чем на 300 метров.

  Пираты не имеют права заниматься разбоем и грабежом у Медицинского Центра, Электростанции Эдисона и Торгового Аванпоста ближе чем на расстоянии 300 метров, но имеют право в случае критической необходимости посетить их в мирных целях (например купить топливо, выгрузить выкупленного заложника, или купить ресурсы).
  В случае если сотрудников ДСБФ на смене меньше 4х, то правила относительно грабежа на Торговом Аванпосте не работают.

  Пираты имею право посещать аванпост ДСБФ с целью помощи в побеге заключённым под стражу пиратам, однако побег не должен перерастать в полноценный рейд. Ваша цель - тихо помочь товарищам сбежать, а не обрушить на себя мощь станционного вооружения и подкрепления в виде сил КСО.

  Примечание: данное правило не запрещает вам преследовать цели для грабежа после их вылета из данных зон, если это не суда службы ДСБФ. Вытаскивать шаттлы из зелёных зон стационарными гарпунами, магнитами, или иными средствами и способами для последующего грабежа или захвата категорически запрещено.
  Запрещено предавать, грабить или убивать других пиратов. Члены одной команды обязаны действовать сообща.

  Игрокам, не являющимся пиратами, запрещено принимать их сторону и действовать с ними заодно без согласования с администрацией. Наёмникам разрешено выполнять контракты от пиратов в установленной правилами наёмников мере.

  Запрещено совершать покупки шаттлов других фракций не через посредничество с наёмниками или без уточнения у администрации

</Document>
