<Document>

  # Правило 3 - Поведение, отыгрыш, метапрогрессия и работа

  Сервер МК: Луна (18+) является проектом со средним уровнем отыгрыша – MRP. Это значит, что от вас требуется быть немного посерьезнее и при создании персонажа, и в своих действиях хотя бы минимально соответствовать сеттингу, в котором происходят события на сервере, и ситуациям, в которых находится ваш персонаж. Веселиться никто не запрещает, но помните о мере и о необходимости должного отыгрыша. Откровенное LowRP поведение и брейнрот являются нарушением данного правила.
  Повторяющиеся беспричинные оскорбления другого игрока запрещены.
  Что касается оскорблений в IC - нужно знать меру. Чрезмерные оскорбления могут вредить РП-атмосфере, и, кроме того, очевидно, что иногда они направлены на человека по другую сторону экрана. Назвать кого-то "омерзительной ящерицей" - это очевидно оскорбление персонажа, а оскорбления, направленные на умственные способности или компетентность, как правило, направлены на игрока. OOC конфликты не должны перетекать в IC без причины и наоборот. Администрация может потребовать, чтобы вы угомонились, если это переходит рамки адекватного.
  Роли, присутствующие в рамках сотрудников NanoTrasen, к примеру, пилоты или исследователи, подписывали и с трудом получали лицензию на работу, чтобы работать во благо исследования неизвестного сектора. Безосновательное нарушение Космического Закона, не имея на это большой выгоды и с большим риском заключения под стражу - запрещено.
  Соответствуйте своей должности. Не берите роль, если не готовы к ответственности, которая будет на вас возложена.
  Копирование имён реальных известных личностей и личностей из массовой культуры, а также использование ступиднеймов запрещено. За имя по типу "Солид Снейк", "Василий Череззаборногузадерищенский", "Эдди Мёрфи" вы получите предупреждение и просьбу сменить имя на подходящее по лору вашей расы. Исключение составляет использование не связанных с вашей расой имён и псевдонимов при использовании карты агента и иных средств смены идентификации.
  Злоупотребление ООС и LOOC чатами запрещены.
  Любой выход из роли должен быть отыгран средствами RP. Все вопросы, не относящиеся к игровому процессу, обсуждаются вне игры.
  Ваш персонаж может помнить о других персонажах и их действиях в прошлом, в тех границах, пока это не создает несправедливое преимущество или не дает повод к инициации серьёзного насилия без должных оснований для такового в текущем раунде (локальные кулачные потасовки на фоне ссоры разрешены, остальное следует уточнять у администрации непосредственно в раунде). К примеру несправедливым преимуществом является выдача доступов "по знакомству" другой фракции, но не является ситуация когда вы принесёте своему пленному другу в камеру пиццу, а не питательный батончик. Руководствуйтесь логикой вашего персонажа.
  Персонажи, присоединившиеся к раунду в качестве представителей командования и сотрудников СБ, наделены имплантом MindShield. Носители данного импланта защищены от гипноза, вербовок, а также порабощения извне. Однако данный имплант не препятствует возврату к криминальной деятельности, если таковая велась до его установки. MindShield это не Имплант Лояльности, он не может "переписать личность", а может лишь защитить её от изменений. Примечание: Данный имплант нарушает работу "чёрной метки" пиратов, и удаляет лишь их идентификатор с интерфейса других пиратов, не влияя на саму личность пирата.

</Document>
