<Document>

  # Правило 15 - Нечестная Игра

  В любой игре всегда найдутся умельцы, которые смогут из своей задницы достать сингулярность или вырастить сотни тонн яиц. Иногда это весело и забавно, а иногда может обрушить сервер, сломав всё удовольствие от игры. Если вы нашли баг, то незамедлительно сообщите о нём в соответствующие каналы на сервере Discord или напрямую в Issue в репозитории на GitHub.
  К нарушениям данного правила относится:

  - Использование багов, читов, скриптов и прочих хитростей, в том числе спам сотнями продуктов ботаники и активное их накопление.
  - Копирование, сохранение, распространение персонажей других игроков без ведома и одобрения администрации. Также это относится к умышленному подражанию имени и внешности чужих персонажей.

  Примечание: фарм сам по себе не запрещён, однако продавать выращенные продукты ботаники нужно своевременно, а не складировать их на шаттле в огромных количествах. К складированию относится любой вид нахождения внушительных запасов ботаники, будь то на полу, в холодильниках, или в сумках.
  Запрещены любые сторонние программы, которые дают вам преимущество во время игрового процесса, будь-то бинды, автокликеры или скрипты. Если вы не уверены в правильности использования какой-либо программы - обратитесь за помощью к Администрации.
  Получение денег путем багоюза, кражи станционного баланса и нарушения правил карается полным обнулением баланса. Это распространяется и на прием и передачу денег полученных нечестным путем.
  Не принимайте подозрительно больших сумм от игроков, которых вы не знаете. Намеренная передача денег для "подставы" других игроков также будет наказываться, но уже не только обнулением баланса, но и блокировкой.
  Использование более одного аккаунта одновременно в раунде (мультибоксинг) запрещено. Использование дополнительных аккаунтов для обхода бана запрещено.
  За попытку обхода блокировки путём использования мультиаккаунта вас ожидает блокировка без возможности обжалования на всех выявленных аккаунтах.

</Document>
