<Document>
  # Звёздные врата

  [color=cyan][bold]Звёздные врата[/bold][/color] - редкая находка Фронтира. В 2699 году в забытых уголках сектора фронтир экспедиции NanoTrasen наткнулись на древнее кольцо, способные открывать путь между мирами. Корпорация быстро свернула обычные миссии и бросила все силы на освоение врат: портал ведёт туда, куда не долетит ни один корабль. Кто построил эти артефакты и когда - неизвестно. Древние кольца хранят свои секреты.

  ## Что это такое

  [color=yellow]Врата[/color] — массивное кольцо, в котором загорается портал. Адрес назначения задаётся [bold]глифами[/bold] - символами по ободу. Для набора нужна [bold]наборная консоль[/bold], обычно стоящая рядом. Дополнительная энергия не требуется - врата сами питают портал. Портал работает [bold]в одну сторону[/bold]: вошли здесь - вышли там; обратно нужно набирать уже с той стороны.

  ## Что понадобится

  ### Сами врата
  Без них никуда. В портал можно войти и оказаться в другом мире - мгновенно.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Stargate" Caption="Звёздные врата"/>
  </Box>

  ### Наборное устройство
  Консоль с символами - она и "звонит" по нужному адресу. Подойдите и откройте панель.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StargateConsole" Caption="Наборное устройство"/>
  </Box>

  ### Диск с адресами
  Сохраняет адреса, чтобы не набирать глифы каждый раз. Удобно, если часто ходите в одни и те же места. Диски можно найти по всему Фронтиру: в руинах у врат, на брошенных аванпостах, в обломках старых экспедиций. Похоже, сектор давно был перекрёстком - кто-то пользовался вратами до нас и оставлял навигационные закладки. Кто именно - неизвестно; NanoTrasen лишь подхватила то, что уже кружило по сектору.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StargateAddressDisk" Caption="Диск с адресом"/>
  </Box>

  ### Картограф
  [color=cyan]Lua Technologies[/color] продает исследователям персональные картографы - планшет с картой мира за вратами. На экране видно, где вы находитесь и где стоят сами врата, так что обратный путь не теряется. Можно выставлять метки (пещеры, лагерь, опасная зона) и сохранять всё на [bold]картографический диск[/bold] - в планшете два слота под диски, данные с них можно объединять. Без картографа за вратами легко заблудиться; с ним хотя бы понятно, куда идти назад.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StargateMinimapTablet" Caption="Картограф"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="StargateMinimapDisk" Caption="Картографический диск"/>
  </Box>

  Бывают врата с [bold]диафрагмой[/bold] - металлической заслонкой поверх портала. Закрытая диафрагма не даёт пройти никому; открывают её с консоли.

  ## Как пользоваться

  Подойдите к наборному устройству, откройте панель. Выберите глифы по кругу или загрузите адрес с диска - и нажмите набор. Шевроны начнут загораться, потом откроется портал. Шагните в него - и вы уже на другой стороне.

  На другой стороне тоже стоят врата и консоль. Запомните свой "домашний" адрес или запишите на диск, иначе не вернётесь.

  ## Как не потеряться

  [bold]Перед переходом[/bold] рекомендуем отправить факсом парамедику или смене медперсонала адрес вашего назначения. Если с вами что-то случится, получите травму по этому адресу смогут набрать врата и вытащить вас. Небольшая предосторожность, которая не раз спасала экспедиции.

  [bold]Перед переходом[/bold] - узнайте адрес обратно или сохраните его на диск. На планетах нет вывесок "туда-сюда".

  Портал [bold]не висит вечно[/bold]. Через какое-то время после последнего прохода он гаснет.

  Если врата с диафрагмой и она закрыта - подключиться к ним с другой стороны нельзя. Оператор должен сначала открыть заслонку.

  ## Осторожность

  Не идите вперёд без подготовки. Миры за вратами могут быть любыми: ядовитая атмосфера, враждебная фауна, вакуум. NanoTrasen не несёт ответственности за потери.
</Document>
